

export const questions = [
    {
        question: 'Normalmente, quantos litros de sangue uma pessoa tem? Em média, quantos são retirados numa doação de sangue?',
        options: [
            'Tem entre 2 a 4 litros. São retirados 450 mililitros',
            'Tem entre 4 a 6 litros. São retirados 450 mililitros',
            'Tem 10 litros. São retirados 2 litros',
            'Tem 7 litros. São retirados 1,5 litros',
        ],
        correct: 1,
        tip: '450 mililitros é a medida ideial para se retirar sangue',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual o nome do presidente do Brasil que ficou conhecido como Jango?',
        options: [
            'Jânio Quadros',
            'Getúlio Vargas',
            'João Figueiredo',
            'João Goulart',
        ],
        correct: 6,
        tip: 'Seu nome começa com J',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Quais os países que têm a maior e a menor expectativa de vida do mundo?',
        options: [
            'Japão e Serra Leoa',
            'Austrália e Afeganistão',
            'Estados Unidos e Chade',
            'Estados Unidos e Angola',
        ],
        correct: 0,
        points: 8
    },
    {
        question: 'Quanto tempo a luz do Sol demora para chegar à Terra?',
        options: [
            '12 minutos',
            '1 dia',
            '12 horas',
            '8 minutos',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'alguns minutos',
        points: 3
    },
    {
        question: 'Qual a nacionalidade de Che Guevara?',
        options: [
            'Cubana',
            'Peruana',
            'Boliviana',
            'Argentina',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'País sul-americano',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual das alternativas abaixo apenas contêm classes de palavras?',
        options: [
            'Artigo, verbo transitivo e verbo intransitivo',
            'Fonologia, Morfologia e Sintaxe',
            'Hiatos, ditongos e tritongos',
            'Substantivo, verbo e preposição',
        ],
        correct: 3,
        points: 15
    },
    {
        question: 'Qual a montanha mais alta do Brasil?',
        options: [
            'Pico da Neblina',
            'Pico Paraná',
            'Monte Roraima',
            'Pico Maior de Friburgo',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'É o ponto mais elevado do Brasil, contando com 2995 metros de altura. Localiza-se no Amazonas, na fronteira com a Venezuela e a Colômbia',
        points: 12
    },
    {
        question: 'Em qual local da Ásia o português é língua oficial?',
        options: [
            'Filipinas',
            'Moçambique',
            'Macau',
            'Macauli',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'tem duas línguas oficiais, mandarim e português. O local é uma região especial da China, foi território português até 1999.',
        points: 7
    },
    {
        question: '“It is six twenty" ou "twenty past six”. Que horas são em inglês?',
        options: [
            '12:06',
            '6:20',
            '2:20',
            '6:02',
        ],
        correct: 1,
        tip: '"seis e onibus" ~Reporter',
        points: 2
    },
    {
        question: 'Como é a conjugação do verbo caber na 1.ª pessoa do singular do presente do indicativo?',
        options: [
            'Eu caibo',
            'Ele cabe',
            'Que eu caiba',
            'Eu cabo',
        ],
        correct: 0,
        points: 20
    },
    {
        question: 'Quais destas doenças são sexualmente transmissíveis?',
        options: [
            'Aids, tricomoníase e ebola',
            'Chikungunya, aids e herpes genital',
            'Gonorreia, clamídia e sífilis',
            'Botulismo, cistite e gonorreia',
        ],
        correct: 2,
        tip: 'Não é apenas AIDS',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Qual destes países é transcontinental?',
        options: [
            'Rússia',
            'Filipinas',
            'Marrocos',
            'Groenlândia',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'Gelado',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Em qual das orações abaixo a palavra foi empregada incorretamente?',
        options: [
            'Mais uma vez, portou-se mal.',
            'É um homem mal.',
            'Esse é o mal de todos.',
            'Mal falou nele, o fulano apareceu.',
        ],
        correct: 1,
        tip: '“Mal” e “mau” são duas palavras homófonas',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Quais os planetas do sistema solar?',
        options: [
            'Terra, Vênus, Saturno, Urano, Júpiter, Marte, Netuno, Mercúrio',
            'Júpiter, Marte, Mercúrio, Netuno, Plutão, Saturno, Terra, Urano, Vênus',
            'Vênus, Saturno, Urano, Júpiter, Marte, Netuno, Mercúrio',
            'Júpiter, Marte, Mercúrio, Netuno, Plutão, Saturno, Sol, Terra, Urano, Vênus',
        ],
        correct: 0,
        tip: 'Urano, Marte, Vênus, Saturno, Júpiter, Netuno, Mercúrio, Terra',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Quem foi o primeiro homem a pisar na Lua?',
        options: [
            'Buzz Aldrin, em 1969',
            'Charles Conrad, em 1969',
            'Neil Armstrong, em 1969.',
            'Charles Duke, em 1971',
        ],
        correct: 2,
        tip: '1969',
        points: 5
    },
    {
        question: 'Quais são os cromossomos que determinam o sexo masculino?',
        options: [
            'Os V',
            'Os X',
            'Os Y',
            'Os W',
        ],
        correct: 2,
        points: 10
    },
    {
        question: 'Quem amamentou os gêmeos Rômulo e Remo?',
        options: [
            'uma vaca',
            'uma ovelha',
            'uma gata',
            'uma loba',
        ],
        correct: 3,
        tip: 'animal selvagem',
        points: 8
    },
]